在中國吃飯要課稅25%！美國遊客暴怒拒吃 反讚台灣很棒

大陸中心／綜合報導

中美貿易戰越演越烈，美國總統川普用雷霆手段下馬威，將2000億美元中國商品的關稅從10%調升至25%，隔日立刻讓中國股市應聲炸裂，中國當局為了回擊美國，也宣布將對價值600億美元的進口商品加徵5%至25%關稅，並在網路帶起「抗美」風向，中國一間餐廳竟掛起了紅布條，指美國籍遊客用餐要加收25%關稅。

▲（圖／翻攝自Reddit）

一名美國網友在論壇「Reddit」上分享了照片，附文更爆粗口抨擊這一家中國餐廳，只見店家門口掛上了紅布條，上頭寫著「即日起，凡美國國籍遊客用餐時須加收25%關稅，煩請知曉！若有不便，請諮詢美國大使館」，立刻掀起熱議，許多美國網友紛紛出言嘲諷：「不指望骯髒的共產分子了解基礎經濟原則」、「可見中國人完全不懂關稅的用意，提高進口關稅是為了保障國產商品，而這家餐廳竟對出口徵收稅」、「覺得相當荒唐」、「所以美國遊客選擇不消費，哇，店家可真聰明」、「誰他X的會想去中國並支持他們的觀光業」、「哪個白痴會想在這個共產主義的國家度假？除非想無緣無故被關進監獄並被扣為人質」。

人民日報,中美貿易戰,中國,美國,關稅（圖／翻攝自微博）

▲中國官媒向美國下戰書，網友紛紛叫好。（圖／翻攝自微博）

除此之外，也有美國網友希望中國政權快點崩壞，「如果中國真的崩壞，對每個人都會有好處，有趣的是，真正的中國（台灣）其實做得很好」。對於中美貿易戰升溫，中國官媒也開始在微博煽動「抗美」情緒，並強調中國的態度是：「談，可以！打，奉陪！欺，妄想！」不少網友都在底下叫好，「中國不惹事，也不怕事！朋友來了有酒，敵人來了有槍，中國沒在怕的」、「無條件支持組國」、「犯我中華者雖遠必誅」。（編輯：周羿彣）

5 信有美國人會去中國，美國應該淨係識我地香港

丨可見中國人完全不懂關稅的用意，提高進口關稅是為了保障國產商品，而這家餐廳竟對出口徵收稅1

打擊自己服務業

原來美國網友D中文都幾勁

除左美國，其他國家旅客又點睇

台灣都叫有民主
中國你一講民主成家比人捉哂
有錢嘅勞改
無錢嘅消失
反正中國十四億人，多你一個不多，少你一個不了
學暴龍哥話齋：不要搞着個太出名就得了

人哋只有嘲諷，邊有暴怒？

Please know!!!!!!!

「犯我中華者雖遠必誅」
訓咗十年啱啱醒，誅咗未

Taiwan No. 1